# Практикум по Web-технологиям
Вариант: 13 (Web-форум)

## Сборка и запуск:

1. Установить СУБД PostgreSQL, запустить сервер
2. Выполнить в psql скрипты src/db/create_db.sql, src/db/fill_db.sql
3. Запустить проект (сборка и запуск автоматизированы с помощью фреймворка maven)

***
## Схематическое описание интерфейса:
![INTERFACE](doc/interface.png)

Панели "Users", "Active users", "Sections" (на схеме: "Section 1/2/3"),
"Topics" (на схеме: "Topic 1/2/3"), "Messages" представляют из себя списки
с соответствующими элементами, каждый из которых является кнопкой-ссылкой на
соответствующую страницу.  

В панелях со списками пользователей пользователи должны быть отсортированы по активности, и на каждой должны быть кнопки для выбора интервала поиска.  

Крестиком на схеме в списках разделов, тем и сообщений обозначены кнопки удаления, доступные только модераторам; на странице профиля пользователя тем же символом обозначена кнопка, с помощью которой его можно заблокировать.  

*Фиолетовым* выделены элементы интерфейса, состояние которых зависит от наличия активной авторизации  
*Оранжевые* элементы интерфейса доступны только неавторизованным пользователям,
а *зелёные* - только авторизованным  
*Красным* выделены элементы интерфейса, доступные только модераторам  

## Use-cases:  
* ### Для всех пользователей:  

  * **Просмотр списка разделов**:  
  *[Main page] - Sections*

  * **Просмотр списка тем конкретного раздела**:  
  *[Main page] - Sections - Section_<название> -> [Section] - Topics*

  * **Просмотр сообщений конкретной темы**:  
  *[Main page] - Sections - Section_<название> -> [Section] - Topics - Topic_<название> -> [Discussion] - Messages*

  * **Просмотр списка пользователей, отсортированного по активности**:  
    * **Общего списка**:  
    *[Main page] - Users*
    * **Для конкретного раздела**:  
    *[Main page] - Sections - Section_<название> -> [Section] - Users*

    * **Выбор интервала времени для сортировки пользователей по активности**:  
    *... - Users - <период поиска>*

  * **Просмотр профиля конкретного пользователя:**  
  *... - Users - User_<ник> -> [User profile]*  

* ### Для неавторизованных пользователей:  

  * **Создание нового пользователя:**  
  *[Main page]/[Section]/[Discussion]/[User profile] - log in -> [Authorization] - create user -> [New user] - <ввод данных>, register*  

  * **Авторизация:**  
  *[Main page]/[Section]/[Discussion]/[User profile] - log in -> [Authorization] - <ввод данных>, log in*  

* ### Для авторизованных пользователей:  

  * **Просмотр своего профиля:**  
  *[Main page]/[Section]/[Discussion] - profile -> [User profile]*  

  * **Создание темы (обсуждения) в разделе:**  
  *[Main page] - Sections - Section_<название> -> [Section] - new topic*  

  * **Отправка сообщения в обсуждение:**  
  *[Main page] - Sections - Section_<название> -> [Section] - Topics - Topic_<название> -> [Discussion] - <ввод сообщения>, send*  

* ### Для модераторов:  

  * **Создание раздела**  
  *[Main page] - new section*  

  * **Удаление раздела**  
  *[Main page] - Sections - (X)*  

  * **Удаление темы**  
  *[Main page] - Sections - Section_<название> -> [Section] - Topics - (X)*  

  * **Удаление сообщений**  
  *[Main page] - Sections - Section_<название> -> [Section] - Topics - Topic_<название> -> [Discussion] - Messages - (X)*  

  * **Блокирование пользователя**  
    * *[Main page] - Users - User_<ник> -> [User profile] - (X)*  

    * *[Main page] - Sections - Section_<название> -> [Section] - Users - User_<ник> -> [User profile] - (X)*  

## Cхема базы данных приложения:
![DATABASE](doc/database.png)

В процессе реализации названия некоторых полей были изменены для удобства, но типы и логические связи сохранились  
Примеры изменений:  

  * Messages.id -> Messages.message_id
  * Sections.id -> Sections.section_id
  * Threads.section_id -> Threads.parent_section.id

## Связь между базой данных и страницами пользовательского интерфейса:
* Main page:
  * В списке `Users` перечислены пользователи (элементы одноимённой таблицы) по полю `nickname`, отсортированные по количеству записей таблицы Messages с `author_id` данного пользователя.
  * В списке `Sections` перечислены разделы (элементы одноимённой таблицы) по полю `name`

* Section:
  * Каждая страница `Section` соответствует записи в таблице `Sections`, в заголовке страницы указано название раздела из поля name этой таблицы.
  * В списке `Users` перечислены пользователи (элементы одноимённой таблицы) по полю `nickname`, отсортированные по количеству записей таблицы `Messages` с `author_id` данного пользователя, тема которых (определяемая в таблице `Threads` полем `thread_id`) относится к текущему разделу (т.е. разделу текущей страницы).
  * В списке `Topics` перечислены темы (элементы таблицы `Threads`) по полю `name`, `section_id` которых равно `id` текущего раздела (в после `Sections`)

* Discussion:
  * Каждая страница `Discussion` соответствует записи в таблице `Threads`, в заголовке страницы указано название раздела из поля name этой таблицы.
  * `Messages` содержит сообщения (элементы одноимённой таблицы), `thread_id` которых совпадает с `id` текущего обсуждения/темы. Для каждого сообщения показаны поля `author_id`, `title`, `text` и `sent_time` этой таблицы; в соответствии с полями `attachments` и `likes` формируется графическое представление прикреплённых файлов и количества положительных оценок.
  * При нажатии кнопки `Send`, в таблице `Messages` добавляется запись с сообщением, текст которой записывается в поле `text`, а заголовок - в поле `title`.

* User profile:
  * Каждая страница `User profile` соответствует записи в таблице `Users`, в заголовке страницы указано имя пользователя из поля name этой таблицы.
  * Поле `registration date` содержит соответствующее поле `registration_date` этой таблицы
  * Таблица `recent messages` содержит отсортированный по времени список сообщений, `author_id` которых соответствует `id` текущего пользователя.

* Authorization:
  * При нажатии `log in`, поля `login` и `password` сравниваются с полями таблицы `Users` для аутентификации

* New user:
  * При нажатии `create` и совпадении `password` с `repeat password`, поля `login`, `nickname`, и `password` записываются в соответствующие поля новой записи таблицы `Users`

* New section:
  * При нажатии `create`, поля `section name` и `description` записываются в поля `name` и `description` новой записи таблицы `Sections`

* New topic:
  * При нажатии `create`, поле `topic name` записывается в поле `name` новой записи таблицы `Topics`, а в таблице `Messages` создаётся новое сообщение с текстом (`text`) и заголовком (`title`) из поля `message`, `id` которого добавляется в текущую запись таблицы `Topics` в поле `initial_message`.  
  
  
***
***
  
    
# Демонстрация результатов: (интерфейс)

## Главная страница:
### До авторизации:
![](doc/demo-main.png)
### Для обычного пользователя:
![](doc/demo-main-loggedin.png)
### Для модератора:
![](doc/demo-main-admin.png)

## Страница раздела:
### До авторизации:
![](doc/demo-section.png)
### Для обычного пользователя:
![](doc/demo-section-loggedin.png)
### Для модератора:
![](doc/demo-section-admin.png)

## Страница обсуждения/темы:
### До авторизации:
![](doc/demo-thread.png)
### Для обычного пользователя:
![](doc/demo-thread-loggedin.png)
### Для модератора:
![](doc/demo-thread-admin.png)

## Страница пользователя:
### Для обычного пользователя и до авторизации:
![](doc/demo-user.png)
### Для модератора, пользователь не заблокирован:
![](doc/demo-user-admin.png)
### Для модератора, пользователь заблокирован:
![](doc/demo-user-admin-blocked.png)

## Создание нового раздела (только для администраторов):
![](doc/demo-newsection-admin.png)

## Создание нового обсуждения/темы (только для авторизованных пользователей):
![](doc/demo-newthread.png)

## Страница авторизации:
![](doc/demo-login.png)

## Страница регистрации:
![](doc/demo-signup.png)